［無屍謀殺案］法律L入 純粹想問無屍體唔係一般都告唔入架咩？

切肉師傅囚終身 官：公義或許遲到但終會來臨
42分鐘前8.2K
即時要聞

【更新】

49歲切肉師傅前年在家中殺死前妻的62歲阿姨，並迅速肢解分屍，三更半夜五度離家於不同地方棄屍。切肉師傅昨於高院被裁定謀殺及阻止合法埋葬罪成，法官李瀚良今依例就謀殺罪判處終身監禁，明言對被告沒有絲毫同情，偵破本案有賴閉路電視正常運作，亦有賴警方不懈追查，否則被告恐怕逍遙法外，今天的結局印證了「公義或許遲到，但終會來臨」。

死者的兒子陳浩文在庭外表示，對判決感到非常安慰，希望母親在天之靈亦感安慰，遺憾母親的遺體未能尋回，但無論如何都感謝警方兩年來努力調查，將犯人繩之於法。他指被告說了很多大話，觀察其出庭作供的神態自有分曉，最終法庭作出了公正的判決。

廣告

就阻止合法埋葬罪，法官肯定被告有肢解死者掩藏兇案，可謂不擇手段，對死者完全不敬，必然嚴重傷害死者家屬的情緒，案情是最嚴重級別，因此判處最高的7年監禁。

定罪後不作求情 官指案件令人心寒

法官形容案件令人心寒，被告有預謀下殘酷行兇，被捕向警方說謊，在庭上仍然堅持說謊有合理原因，視道德如無物，今日仍不作求情，毫無半點悔意。法官讚揚警方盡力調查，表現專業。

被告顏永周（52歲）於2016年5月1日犯案，在其租住的長沙灣道132號唐樓劏房內謀殺陳秀華（62歲），然後阻止合法埋葬。辯方今請法庭就阻止合法埋葬罪判刑3年或以下，除此之外別無求情。

庭上披露，被告於1988、1992、1994和2010年，屢次因非法入境、管有假身分證、違反逗留條件等罪，被判處最多15個月監禁。由2011年起直到2016年5月14日被捕為止，被告在石硤尾街市的凍肉舖打工。

【案件編號：HCCC105/17】

--------

睇美劇唔係話無屍乜都得架咩？

印象中香港都判過好多單
科技愈黎愈發達 單靠環境証供入罪會愈黎愈多
Direction 冇俾錯就得

你都識講係電視劇啦

人哋電視劇做好多research架 同cctvb 唔同。。。。

但都唔係重點，重點係佢謀殺分屍，搵唔到條屍點證實到“分屍”，點証實到係佢做？ 告得入係因為陪審團？

好似證明到有合理殺人動機再加埋環境證據就入得老謀
利申9up